# Аспекты

* `Прокси` - предоставляет замену объекта для контроля доступа к нему.

Цель паттерна - простое управления отношений между классами и объектами. Используется суррогатный объект вместо реального. 

* `Аспект` - модуль, охватывающий несколько компонентов вашего приложения.

* `JoinPoint` - точки выполнения сквозной функциональности (в Spring возможен только метод)

* `Advice` - действие, которое выполняется в `JoinPoint`

- After
- Before
- Around
- After throwing и т.д.

`Pointcut` - предикат, описывающий срез JointPoint-ов. Advice + JointPoints (в каких методах следует выполнить Advice-ы)


